<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>R-En on ყųʂƙąɱ</title>
		<link>https://yusbk.github.io/categories/r-en/</link>
		<description>Recent content in R-En </description>
		<generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
		
  		<language>en</language>
		
		<managingEditor>Page(/categories/r-en) (Yusman Kamaleri)</managingEditor>
    	
  		<lastBuildDate>Mon, 15 Jun 2020 23:22:00 +0200</lastBuildDate>
		
		<atom:link href="/categories/r-en/" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
		<item>
			<title>SSH</title>
			<link>https://yusbk.github.io/2020/09/29/git-ssh/</link>
			<pubDate>Tue, 29 Sep 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
			<guid>https://yusbk.github.io/2020/09/29/git-ssh/</guid>
			<description>Generally, these are what you have to do:
 Install git-with-openssh Create SSH-key Add SSH-key to ssh-agent Create ~/.bashrc for auto-launching ssh-agent  SSH with Windows Windows 10 include openSSH. But I can&amp;rsquo;t make it work with git so I use git-with-openssh installed via scoop.</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>Multiple account</title>
			<link>https://yusbk.github.io/2020/09/28/git-account/</link>
			<pubDate>Mon, 28 Sep 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
			<guid>https://yusbk.github.io/2020/09/28/git-account/</guid>
			<description>config file Create a config file in your ~/.ssh folder that will manage your accounts.
Host personal HostName github.com User git IdentityFile ~/.ssh/id_rsa_personal Host work HostName github.com User git IdentityFile ~/.ssh/id_rsa_work When cloning a new repo then you only have to specify hostname to your Git account.</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>git submodule</title>
			<link>https://yusbk.github.io/2020/09/27/git-submodule/</link>
			<pubDate>Sun, 27 Sep 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
			<guid>https://yusbk.github.io/2020/09/27/git-submodule/</guid>
			<description>Rujukan di sini lebih teratur. Penerangan dibawah ialah berasaskan pengalaman sendiri tanpa struktur.
Repo baru Bila buat repo baru dan ingin tetapkan submodule untuk tema harbor dan folder public ke yusbk.github.io. Submodule dipakai untuk memasukkan fungsi yang terdapat di repos lain ke dalam repos sendiri ie.</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>Basic use of drake</title>
			<link>https://yusbk.github.io/2020/06/15/basic-drake/</link>
			<pubDate>Mon, 15 Jun 2020 23:22:00 +0200</pubDate>
			<guid>https://yusbk.github.io/2020/06/15/basic-drake/</guid>
			<description>There are various ways to organise your R workflow. If you are working with a big project, then Airflow might be for you. But for the majority of R project codes, drake package will fullfilled your need.
Here is the basic use of drake.</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>git fork</title>
			<link>https://yusbk.github.io/2020/06/14/git-fork/</link>
			<pubDate>Sun, 14 Jun 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
			<guid>https://yusbk.github.io/2020/06/14/git-fork/</guid>
			<description>This is just 100% a copy from gist so I can check it when needed.
So you&amp;rsquo;ve cloned somebody&amp;rsquo;s repo from github, but now you want to fork it and contribute back. Never fear!
Technically, when you fork &amp;ldquo;origin&amp;rdquo; should be your fork and &amp;ldquo;upstream&amp;rdquo; should be the project you forked; however, if you&amp;rsquo;re willing to break this convention then it&amp;rsquo;s easy.</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>Pemakaian lookup table</title>
			<link>https://yusbk.github.io/2020/02/09/look-up-table/</link>
			<pubDate>Sun, 09 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
			<guid>https://yusbk.github.io/2020/02/09/look-up-table/</guid>
			<description>Lookup table dipakai untuk mempercepatkan proses dan mengelakkan pemakaian ifelse. Untuk mempercepatkan proses, ordered index untuk data.table harus dipakai.
Cara 1 Kode ini dipakai sekiranya ingin mendapakan nilai di lookup tabel yang berhampiran. Contohnya nilai 1.3730682 adalah berhampiran dengan nilai 1.</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>Pasang pakej di R</title>
			<link>https://yusbk.github.io/2019/09/02/package-r/</link>
			<pubDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
			<guid>https://yusbk.github.io/2019/09/02/package-r/</guid>
			<description>Ini ialah beberapa penggunaan asas R yang amat berguna walaupun jarang dipakai. Antaranya:
Pasang pakej Cara biasa untuk pasang pakej ialah menggunakan install.packages(). Tetapi sekiranya ingin memasang banyak pekej secara serentank dan memuatkan di R setelah pakej dipasang, cara begini boleh dipakai:</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>Padamkan barisan (row)</title>
			<link>https://yusbk.github.io/2019/08/21/row-delete/</link>
			<pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
			<guid>https://yusbk.github.io/2019/08/21/row-delete/</guid>
			<description>Untuk memadamkan barisan di data.table menggunakan reference seperti penggunaan .SD masih belum dilaksanakan. Cara ini diambil dari perbincangan di GitHub data.table. Fungsi delete dibuat seperti begini:
delete &amp;lt;- function(DT, del.idxs) { # pls note &amp;#39;del.idxs&amp;#39; vs. &amp;#39;keep.idxs&amp;#39; keep.idxs &amp;lt;- setdiff(DT[, .</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>Static encrypting HTML</title>
			<link>https://yusbk.github.io/2019/08/01/static-encrypt/</link>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
			<guid>https://yusbk.github.io/2019/08/01/static-encrypt/</guid>
			<description>Cara ini diambil dari GitHub robinmoisson. Boleh baca disitu untuk cara selanjutnya. Antaranya:
Pemasangan NVM (Node Version Manager) diperlukan untuk memudahkan pemasangan Node.js dan program staticrypt. Curl diperlukan untuk dapatkan Node.js.
Untuk memasang hanya NVM, boleh dibuat seperti dibawah atau dibaca di sini:</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>Loop atau set di data.table</title>
			<link>https://yusbk.github.io/2019/07/31/loop-set/</link>
			<pubDate>Wed, 31 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
			<guid>https://yusbk.github.io/2019/07/31/loop-set/</guid>
			<description>Secara umumnya penggunaan loop tidak disarankan di R kerana ianya akan mengunakan banyak memory dan memakan masa yang lambat. Akan tetapi data.table menperkenalkan fungsi set untuk mempercepatkan proses. Asasnya ialah sebegini:
set(dt, i, j, value) Contoh pemakainnya bila ingin menukarkan NA ke angka yang diinginkan sepert 99.</description>
		</item>
      	
	</channel>
</rss>
