<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>anroid on ყųʂƙąɱ</title>
		<link>https://yusbk.github.io/categories/anroid/</link>
		<description>Recent content in anroid </description>
		<generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
		
  		<language>en</language>
		
		<managingEditor>Page(/categories/anroid) (Yusman Kamaleri)</managingEditor>
    	
  		<lastBuildDate>Mon, 15 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
		
		<atom:link href="/categories/anroid/" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
		<item>
			<title>Basic use of drake</title>
			<link>https://yusbk.github.io/2020/06/15/basic-drake/</link>
			<pubDate>Mon, 15 Jun 2020 23:22:00 +0200</pubDate>
			<guid>https://yusbk.github.io/2020/06/15/basic-drake/</guid>
			<description>There are various ways to organise your R workflow. If you are working with a big project, then Airflow might be for you. But for the majority of R project codes, drake package will fullfilled your need.
Here is the basic use of drake.</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>git fork</title>
			<link>https://yusbk.github.io/2020/06/14/git-fork/</link>
			<pubDate>Sun, 14 Jun 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
			<guid>https://yusbk.github.io/2020/06/14/git-fork/</guid>
			<description>This is just 100% a copy from gist so I can check it when needed.
So you&amp;rsquo;ve cloned somebody&amp;rsquo;s repo from github, but now you want to fork it and contribute back. Never fear!
Technically, when you fork &amp;ldquo;origin&amp;rdquo; should be your fork and &amp;ldquo;upstream&amp;rdquo; should be the project you forked; however, if you&amp;rsquo;re willing to break this convention then it&amp;rsquo;s easy.</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>Aliran kerja buat kod R</title>
			<link>https://yusbk.github.io/2019/07/24/aliran-kerja/</link>
			<pubDate>Wed, 24 Jul 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
			<guid>https://yusbk.github.io/2019/07/24/aliran-kerja/</guid>
			<description>Data asal Pemeriksaan Pembetulan tambahan  Bila menjalankan pembersihan dan penyusunan data adalah disarankan untuk membuat nota-nota mengenai langkah-langkah yang diambil dalam menyelesaikan kerja. Ini adalah sebagai nasihat berkenaan dengan aliran kerja yang boleh dibuat supaya rujukan akan lebih jelas dan senang untuk dipakai beberapa kali.</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>Tetapkan PATH</title>
			<link>https://yusbk.github.io/2019/01/20/tetapkan-path/</link>
			<pubDate>Sun, 20 Jan 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
			<guid>https://yusbk.github.io/2019/01/20/tetapkan-path/</guid>
			<description>Ubuntu Windows  Bila ingin memakai program di Ubuntu atau Windows melalui terminal, perlu daftarkan program tersebut di PATH. Disini saya terangkan caranya di Ubuntu dan Windows.
Ubuntu Bila pasang program di Ubuntu melalui source boleh tetapkan dimana program disimpan melalui penetapkan --prefix bila melarikan .</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>Susun factor</title>
			<link>https://yusbk.github.io/2017/10/11/susun-factor/</link>
			<pubDate>Wed, 11 Oct 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
			<guid>https://yusbk.github.io/2017/10/11/susun-factor/</guid>
			<description>Susun ketinggian bar Nama di aksis  Bila buat bar plot cara asas di R atau menggunakan pakej ggplot2, susunan levels di x-aksis disusun semula menggikut abjad. Oleh sebab itu sekiranya ingin menyusun mengikut aturcara tertentu, levels di x-aksis harus disusun semula.</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>special symbol</title>
			<link>https://yusbk.github.io/2017/08/31/dt-special-symbol/</link>
			<pubDate>Thu, 31 Aug 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
			<guid>https://yusbk.github.io/2017/08/31/dt-special-symbol/</guid>
			<description>.N Mult .SD dan .SDcols .I .GRP dan rleid Contoh dari manual  Hari ni bersempena Hari kemerdekaan Malaysia ada masa untuk ulang kaji pakej data.table. Hari ni ialah mengenai Special Symbol seperti .N, .I, .GRP, .BY. Penerangan ini diambil dari manual di data.</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>git submodule</title>
			<link>https://yusbk.github.io/2020/09/27/git-submodule/</link>
			<pubDate>Sun, 27 Sep 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
			<guid>https://yusbk.github.io/2020/09/27/git-submodule/</guid>
			<description>Rujukan di sini lebih teratur. Penerangan dibawah ialah berasaskan pengalaman sendiri tanpa struktur.
Repo baru Bila buat repo baru dan ingin tetapkan submodule untuk tema harbor dan folder public ke yusbk.github.io. Submodule dipakai untuk memasukkan fungsi yang terdapat di repos lain ke dalam repos sendiri ie.</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>Cara deloy Shiny</title>
			<link>https://yusbk.github.io/2018/07/02/basic-shiny/</link>
			<pubDate>Mon, 02 Jul 2018 00:00:00 +0200</pubDate>
			<guid>https://yusbk.github.io/2018/07/02/basic-shiny/</guid>
			<description>Menggunakan runApp() Menggunakan shinyAppDir() Tips lain  Terdapat pelbagai cara untuk larikan Shiny App. Sebagai rujukan boleh dibaca di laman Shiny. Penggunaan fungsi runApp() dan shinyAppDir() akan diterangkan disini.
Menggunakan runApp() Satu fail app.R Untuk menggunakan fungsi runApp(), cara yang senang digunakan ialah dengan menyediakan fail app.</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>Test figure</title>
			<link>https://yusbk.github.io/2017/08/31/test-figure/</link>
			<pubDate>Thu, 31 Aug 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
			<guid>https://yusbk.github.io/2017/08/31/test-figure/</guid>
			<description>Percobaan untuk memasukkan gambar di post dan penetapan size.
  </description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>Pemakaian lookup table</title>
			<link>https://yusbk.github.io/2020/02/09/look-up-table/</link>
			<pubDate>Sun, 09 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
			<guid>https://yusbk.github.io/2020/02/09/look-up-table/</guid>
			<description>Lookup table dipakai untuk mempercepatkan proses dan mengelakkan pemakaian ifelse. Untuk mempercepatkan proses, ordered index untuk data.table harus dipakai.
Cara 1 Kode ini dipakai sekiranya ingin mendapakan nilai di lookup tabel yang berhampiran. Contohnya nilai 1.3730682 adalah berhampiran dengan nilai 1.</description>
		</item>
      	
	</channel>
</rss>
